# RGAA 4.0 - Rule 4.12.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[4.12](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-4-12)

### Test

[4.12.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-4-12-2)

### Description

> Pour chaque [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel), chaque fonctionnalité vérifie-t-elle une de ces conditions ?
> 
> * La fonctionnalité est [activable par le clavier et la souris](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage).
> * Une fonctionnalité [activable par le clavier et tout dispositif de pointage](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage) permettant de réaliser la même action est présente dans la page.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 4.12.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule041202/)
- [Unit test file for rule 4.12.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule041202Test.java)
- [Class file for rule 4.12.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule041202.java)


